# Каким ходом температуры воздуха характеризуется слой инверсии и как он влияет на условия погоды в полете.
Повышением температуры с высотой (y < 0C/100 м). Э... 
С ним связаны ухудшение видимости, понижение н...
болтанка, сдвиги ветра в приземном слое.